%@P:exocorcp
%@metapost:6elmtsgeoexo106.mp
%@Auteur:D'après \og le compas -- Vers une géométrie décorative\fg. Michel Le Gallo\par
\compo{1}{6elmtsgeoexo106}{1}{%
  \begin{myenumerate}
  \item Trace le segment $[IJ]$.
  \item $\mathscr C_1$ est le cercle de centre $A$ et passant par
    $I$. Trace la partie au dessus du segment $[IJ]$.
  \item $\mathscr C_2$ est le cercle de centre $B$ et passant par
    $J$. Trace la partie au dessous du segment $[IJ]$.
    \par{\em Tu vois maintenant apparaître un S que l'on appelera
      \og chemin\fg}.
  \item Trace le cercle $\mathscr C_3$ de centre $I$ et passant par
    l'arc de cercle déjà tracé. {\em Garde l'ouverture du compas
      jusqu'à la fin du travail}.
  \item Le cercle $\mathscr C_3$ coupe \og le chemin\fg\ en un point
    $K$. Le cercle $\mathscr C_4$ est le cercle de centre $K$ et de
    même rayon que le cercle $\mathscr C_3$. Trace la partie du
    cercle $\mathscr C_4$ située à l'extérieur du cercle $\mathscr C_3$.
  \item Continue ainsi de suite jusqu'au bout du \og chemin\fg.
  \item Colorie à ta guise.
  \end{myenumerate}
}
%@Correction:
\[\includegraphics{6elmtsgeoexo106.2}\]